2分鐘得知有無確診 日本開發武肺檢測新方法

日本境內武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情仍未平息，然而有新創產業與學界合作，開發出僅需2分鐘就能知道是否感染武肺病毒的檢測方法，未來若能普及，將可盡早診斷病情，使得防疫工作更加精準。

根據日本《共同社》報導，生物新創企業「MYTECH」與沖繩縣琉球大學合作，透過使病毒可視化，讓一般顯微鏡也能檢測出病毒。研究團隊使用奈米技術製造結晶，將螢光物質與病患採集的檢測樣本混合，再將混合後的樣本滴到結晶上以光線照射，附著在病毒上的螢光物質便會因此發光，使用一般顯微鏡也能判別是否有病毒。

研究團隊採集175人次的樣本來實測，檢測結果8成以上和PCR檢測結果一致，琉球大學醫學研究科助理教授金城武士指出，此檢測法迅速又簡便，在需要檢測大批患者時非常有用。未來在持續提升檢測精確度並普及使用後，將使日本防疫工作更加精準，也可及早篩檢出武肺確診病患。

支那：繼續驗肛肛

法國變種智慧型武肺病毒驗唔驗到？

關金城武咩事

連登：驗咗就唔會感染？

武肺處於潛伏期 病毒未大量複製時

唔知呢個方法de唔detect到

習近平：中國人繼續用棒插肛門檢測

新社會主義特色的插肛門檢測